---
title: Готландский бой
layout: post
next: /public/morskie_bitvy/kerchensko-feodosiyskaya-operaciya
previous: /public/morskie_bitvy/goglandskoe-srajenie
---

Готландский бой  
Война: Первая мировая война 1914-1918 годов.  
Участники: Россия, Германия.  
Место действия: Балтийское море у острова Готланд.  
В ходе Первой мировой войны произошло несколько морских сражений с участием России. 18 июня 1915 года русские крейсера и эсминцы (всего 14 кораблей) под командованием адмирала М. К. Бахирева вышли в Балтийское море для поиска и уничтожения германских позиций.   
Германский отряд, состоящий из 11 кораблей, в этот же день занимался постановкой мин в Або-Аландском районе. Закончив свою работу, командир отряда коммодор Карфа отправил радиограмму о выполнении задачи и пошел обратным курсом. Русские перехватили радиограмму и расшифровали ее. Местонахождение противника было сообщено Бихиреву, который сразу же отправился на перехват.  
Утром 19 июня у острова Готланд русский отряд настиг «Аугсбург», «Альбатрос» и несколько германских эсминцев и начал обстреливать их. Остальные корабли германского отряда, ранее отправившиеся в Либаву, развернулись и спешили на помощь оставшимся кораблям. «Альбатрос» попытался оторваться и укрыться в шведских водах, но русские крейсера «Богатырь» и «Орел» настигли его и открыли по нему огонь. На «Альбатросе» начался сильный пожар. «Аугсбург» и эсминцы на полной скорости уходили на юг.  
Пришедшие по вызову Карфа на место боя германские крейсеры и эсминцы вступили в бой с русскими кораблями. Вскоре один из крейсеров противника получил серьезные повреждения и начал уходить с места боя, вслед за ним пошли и остальные германские корабли. В результате морского боя был уничтожен германский «Альбатрос» и сильно поврежден «Роон», русские же корабли не получили значительных повреждений.